Apple Watch check心率其實有幾準？

最近買左隻apple watch series 3
但小心貪玩個心率
每日都計住個分鐘心跳率
宜家平日朝早6點起身 11點訓教
曾經試過一分鐘跳182

見到呢個數字真係嚇左一跳
平時返工都會戴黎查下心跳
但又唔會話做好體力劇烈嘅工作
想問下有用開apple watch 既巴絲打
呢d數據參考可唔可信？
同埋係咪都會唔準？

我平時心跳係55 bpm
行個樓梯就變左13x bpm
雖然feel到自己個心係跳快左
但會唔會行條30秒行完嘅樓梯就double個心跳

我覺得有咁既可能

試過196 ，都係apple watch
嚇到去睇心臟科，做晒抽血、超聲波 同 24hrs心電圖都話冇野

好準